大國青年：咱們的人生不用供樓

大國青年：咱們的人生不用供樓

有一日，港中青年同枱食飯，談及兩地物業價格——香港青年說：「在 30 歲前要供完一層樓，不只是夢想，更是幻想。」中國青年答：「供樓？咱們的人生不用供樓。」雖然以上對話純屬虛構，但根據研究，中國青年的確沒供樓煩惱。

Business Insider 引述了 Yougov 和 Bernstein 的調查報告，分析指，在 700 名 18 至 29 歲的受訪中國青年中，有近半數至少擁有一間物業，而且沒因買樓而欠債。

Bernstein 解釋，中國青年能夠如此高速上車，是多得「父母銀行」的眷顧，「一如其他調查，在 700 位 18 至 29 歲的受訪者中總有一些網絡百萬富翁。可是，不論是一線、二線還是三線城市，那些擁有物業又沒負債的青年，都是依靠父母的金錢置業。」他又指，「跨代財富轉移（Intergenerational wealth transfer）的現象不單是理論和預測，而是正在發生。」

Bernstein 認為，報告對中國經濟來說是好消息，因為它反映中國不會因人們供款能力下降而出現房債泡沫爆破。「這使我們對中國房地產市場的發展變得樂觀。目前，外界不少聲音認為中國最有可能爆破的泡沫就是物業市場，尤其是一線城市的物業市場。」

他補充，「樓價可負擔指數（平均樓價與平均年收入的比例）不但較去年上升三分之二，居住在二、三線城市的市民負擔能力亦都提升。從受訪者的數據可見，居住在一線城市的青年較有可能在 29 歲前擁有自己的物業。」

這份報告除了是衡量中國經濟在來年會否「支爆」的指標，也是對香港青年的最大諷刺。香港的樓價冠絕世界，全球共知，數之不盡的港人，分幾十年才供完（幾）百呎樓，這些悲慘生活，在真正贏在起跑線的中國青年眼中，應是完全無法理解的人生。

沒有負債煩惱，係錯既。

應該係人生都沒有煩惱了。

港豬以做根奴為榮

我們的人生不用翻牆

中港交流
中港融合

港豬戇鳩鳩

同一價錢，唔同大細

仲有一半 無樓既 打地主

去日本歐美買都唔買大陸樓

唔好再打j啦

供？支那人連供嘅資格都無，你地有嘅最多都係物業使用權，唔係真正擁有

住貴州，內蒙梗唔洗供樓
不如問下上海，北京啲青年有冇供樓煩惱

會唔會畀中共強收樓先？
佢哋話發展就是硬道理

依家大陸收樓收地政府比錢
大把農民變土豪
邊似得港共
燒樓強拆收地

連登真係好撚多五毛

，那些擁有物業又沒負債的青年，都是依靠父母的金錢置業。

標題黨，父幹撚香港都有啦

有錢咪冇煩惱囉 一句講曬窮人生仔正仆街

其實香港都係

香港地都係lease hold 唔係free hold
只係年期長短既分別

你講依家係幾時開始？
我前排仲聽到村民同公安打架嘅news喎

人地講句唔岩聽就5毛，死撚左去啦

冇，正統上海北京人都有幾層樓

仲要係一孩

窮的係外地人

真係睇個官貪幾多， 怕煩唔算大貪又可以賺大錢咪賠得多人地自然自願搬走， 有d就賺得少貪多d山高皇帝遠咪強拆賠都唔洗賠

成日都有
得閒上大陸網站睇，
好多人改晒做笑話tim
不過有分別，
你係當地原本係到的人（起碼住左幾十年），咁就有得賠，而且唔少tim 。
你係外來人，好似on9 香港人反上去買樓的，強拆，分反豆零比你。
簡單而言，欺善怕惡。
死都唔好反大陸買樓。

我鄉下的親戚都係咁。
表哥有3仔女。
2個大女嫁左。
一個仔，已經有一棟舖（3層）同一棟樓（3層）比佢。
不過價值好低者。
舖都係200萬內，樓應該再低d 。

屌，支那地大，正常都有樓啦。

魚蛋雨傘夠有啦
唔見你講

內地二三線城市的樓價好平，都係幾百蚊一尺。

香港的都係屬於政府

隔離深圳，我朋友鄉下棟樓，拆遷賠償左700萬。

香港已經同台灣睇齊

我們有民主！

講呢d顯得好自卑好葡萄

唔岩聽就話人五毛on99
要層樓要翻牆上網同冇樓任上網你簡咩先
香港住方面係柒啊ma 同人鬥慘好撚有意思咩

深圳啲樓呢

中六合彩我都比曬老細叫佢唔好炒我
等我可以做野儲首期

講再多都好

寧死唔做支那人

sad but true

九唔搭八

五毛狗水準

真係咁易置業 之前蝸居就唔會咁大回響
依家支那人講緊上海天天律北京深圳 呢堆
置業同香港難度無分別

其他2，3 線城市 鄉下 係好易置業
但攞來同香港比

你比面積 比價值
你唔講底特律 1蚊買樓 (係啊要 比維修，律師費 但肯定平過支國2 3線)

你真係認真 我貼返美國樓vs 支那樓

人地幾十萬 幾千尺大屋 仲有私人遊泳池

事實係人地壓力細好多。
就算老豆老母住鄉下，都嘔到幾十個俾仔女係一線二線城市買樓。
一孩政策，養一個壓力又細。
係香港窮到住公屋，大陸新移民係大陸都有樓啦。
地方政府有地分，佢地一定會自己起樓。
近珠三角，一收地又發達。

要奶共了

都係睇地方
好耐之前先唔係有集叫蝸居嘅電視劇講 上樓嘅煩惱咩?

係個個有錢收

年中就唔會咁多人為強收上京申寃

我情願日日翻牆

民主目的係咩？

鄰國果代人一孩政策，差唔多2家人d資源俾哂呢代d青年，而家緊係唔愁供樓，到佢地老豆老母退休要供養咪又一樣，當然鄰國人冇血性可能唔養都唔奇

我上深圳 廣洲 睇樓盤 無論由班契弟agents 到租客， 業主 都同我講緊另一個story 囉

上一代大陸人基本上都有退休金

有社保 有退休金
仲好過香港

支國出哂名幾代供一間屋

舊登有條友個user呢就係叫Bernstein, 人民幣大好友

五毛又要開始吹奏支那，根本支那貧富懸殊就拍得住香港
大城市你無家族/父母支持邊有咁易買到樓

政府強收咪冇囉，地都唔係你既

B乜鳩

你試下外省人去買
一年唔洗強拍強拆

支那咩都假
乜都係講關係
你老豆係官/商/廠中高層
要有間屋有幾難
大把人爭住送

你係外省農民工
咁就等食屎啦
係工廠過住監躉咁既生活

租平就真

所以香港人真係要爭氣

點止監躉。女嘅要做埋雞

通常有樓都係上一代買落
到而家經濟起飛 呢一代受惠
佢地基本上唔洗點俾家用

上個月先有個愛國商人張宇十億地
比政府強拍強買
而家仲吹奏支那買樓

你估咁多暴發戶點黎？

結婚d禮金，酒席又係屋企人出，所以d月光旅20頭都已經結婚
依家一夠18歲考左牌屋企人又買埋車比佢地

以呢個新聞既意思,簡單來講,香港搞到而家咁都係老一代問題

房子是用來住的，不是用來炒的
習近平原來係講俾香港聽，唔係講中國

中國幾年前套劇集蝸居原來都係講香港

禽日睇新聞信報先話香港富豪多父幹，大陸富豪多白手興家 乜而家又話大陸咁多後生父幹撚

牆翻到但樓一世都買唔到，唉，大家都無自由嫁啦

爭你老母咩，人工得少少，樓價就升多多，你實會話屌勤力啲，打多份part time 唔出街，食麵包十年後一定買到，係得，但咁就無左十年青春時間囉，世上有邊個地方會咁撚病態為買樓搞到完全無生活？你又睇下啲樓值唔值呢個價，大西北都要成萬蚊呎呀我屌你老母

駁唔到...

乜北上廣獨立咗架

係已經要萬幾。
有個新屍苑直頭話要近萬8一尺。

利申:大西北，父幹

支狗on99
食有毒食物
醫藥費都唔只

你廢咪駁唔到囉
同支狗一樣

Bernstein 解釋，中國青年能夠如此高速上車，是多得「父母銀行」的眷顧，「一如其他調查，在 700 位 18 至 29 歲的受訪者中總有一些網絡百萬富翁。可是，不論是一線、二線還是三線城市，那些擁有物業又沒負債的青年，都是依靠父母的金錢置業。」他又指，「跨代財富轉移（Intergenerational wealth transfer）的現象不單是理論和預測，而是正在發生。」

咁同香港有咩分別

越來越多post吹奏大陸點好點好

on lun 79, 睇下宜家啲環境先屌年青人唔上進又唔勤力乜乜柒柒啦

有一半人都block咗

唔靠父幹 大陸都仲大把平樓啦
根本冇咩煩惱，食個飯十幾蚊大把

你當40％流家
50%有物業，50％冇物業
咪一樣咁分化
仲分化添啦
除非似新加坡
90％有物業

唔係大陸好
係香港越來越廢

積蓄畀哂仔女，臨老實PK！

留名睇衰仔紙都唔使簽，全街係棄養支那廢老、大媽！

大陸樓留幾代？咪玩喇大佬，大陸樓得70年使用權，過咗等仆街啦

姐係大陸有6憶人有上車煩惱啦

連衣食住行都搞唔掂，學咩人講自由

靚女農民工咪有分別

戇鳩仔

農民工儲埋儲埋 返鄉下一樣有大屋
係香港連大西北都要1萬蚊呎

深圳上海果班唔撚使供 ，平均埋鬼城的樓去打個數字出來有鬼用

香港人父母都一樣有fullpay俾仔女
一係就俾7-8成等仔女象徵式供下
始終要父母出手都唔係好體面嘅事
唔會大大聲講出黎

其實睇到我地同支那完全係兩種文化兩個國家黎